---
aliases:
- ../announce-applications-19.08.1
changelog: true
date: 2019-09-05
description: KDE випущено збірку програм 19.08.1.
layout: application
major_version: '19.08'
release: applications-19.08.1
title: KDE випущено збірку програм 19.08.1
version: 19.08.1
---
{{% i18n_date %}}

Сьогодні KDE випущено перше стабільне оновлення <a href='../19.08.0'>набору програм KDE 19.08</a>. До цього випуску включено лише виправлення вад та оновлення перекладів. Його встановлення є безпечним і корисним для усіх користувачів.

Серед принаймні двадцяти зареєстрованих виправлень вад поліпшення у роботі Kontact, Dolphin, Kdenlive, Konsole, Step та інших програм.

Серед удосконалень:

- Виправлено декілька регресій у роботі Konsole із вкладками
- Відновлено можливість коректного запуску Dolphin у режимі розділеного перегляду
- Вилучення з'єднаного із паличкою пружного тіла у імітаторі фізичних процесів Step більше не призводить до аварійного завершення програми
